\poemtitle{Если}
\settowidth{\versewidth}{Магнат --- подари мне роскошную виллу.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Если глупый --- сделай поэтом,\\*
  Если умный --- отсыпь на могилу,\\*
  Если нищ --- отбери корку хлеба,\\*
  Богачу --- роскошную виллу.\\!

  Если слеп --- то лиши меня ласки,\\*
  Если гений --- рассказывай сказки,\\*
  Если мёртвый, возьми моё тело,\\*
  И возьми мою злость --- надоела.\\!

  Если пьян --- подмешай один градус,\\*
  Если трезв, то градусов сорок,\\*
  Подари мне, пожалуйста, кактус,\\*
  Чтобы мог потерять хоть его я.\\!

  Если ловкий --- то сделай солдатом,\\*
  Если чистый, то бюрократом,\\*
  Если ангел --- конечно же, бесом\ldots\\*
  Ну а после всех дел иди лесом.\\!

  \attrib{$20\frac{19}{VII}05$}
\end{verse}
